\documentclass[11pt, a4paper, norsk]{NTNUoving}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\ovingnr{1}
\semester{Våren 2019}
\fag{Matte 3}
\institutt{Institutt for matematiske fag}

\begin{document}

\begin{oppgave}
    Matriser er gøy.
    \begin{punkt}
        Sånn her skriver man en ligning av matriser på egen linje:
        \[
            \begin{bmatrix}
                1 & 2 \\
                3 & 4
            \end{bmatrix}
            \begin{bmatrix}
                x \\y
            \end{bmatrix}
            =
            \begin{bmatrix}
                5 \\
                6
            \end{bmatrix}
        \]

    \end{punkt}
    \begin{punkt}
        Man kan også skrive matematikk som del av en setning: Alle vet at $2+2=5$.
    \end{punkt}
\end{oppgave}

\begin{oppgave}
    Flere oppgaver. Gauss-eliminasjon er gøy. Vi kan radredusere på en fin måte med kommandoen align:
    \begin{align*}
        \begin{bmatrix}
            1 & 2 & 5 \\
            3 & 4 & 6
        \end{bmatrix}
         & \sim % 
        \begin{bmatrix}
            1 & 2  & 5  \\
            0 & -2 & -4
        \end{bmatrix}
        \\ &\sim %
        \begin{bmatrix}
            1 & 2 & 5 \\
            0 & 1 & 2
        \end{bmatrix}
        \\ &\sim
        \begin{bmatrix}
            1 & 0 & 1 \\
            0 & 1 & 2
        \end{bmatrix}
    \end{align*}

\end{oppgave}

\end{document}